井上尚弥 將出戰 WBSS 系列戰，有望統一所有118磅的拳王頭銜

▍井上尚弥 將出戰 WBSS 系列戰，有望統一所有拳王頭銜

週五於日本東京擊潰來自英國的 Jamie McDonnell 29-3-1 (13 KOs) 之後，“怪物” 井上尚弥 (Naoya Inoue) 16-0-0 (14 KOs) 幾乎確定將角逐職業拳擊系列賽 WBSS 中 118 磅量級 (bantamweight) 的大戰，雖然賽期尚未正式敲定，但很有可能就是今年 9 月。

WBSS 在去年撮合 168 磅量級 (super middleweight) 與 200 磅量級 (cruiserweight)，其中最受矚目的就是 200 磅量級最後的勝利者將可統一 4 大組織拳王，雖然決賽確定由統一 WBC 與 WBO 拳王頭銜的 Oleksandr Usyk 14-0-0 (11 KOs) 對決統一 WBA 與 IBF 拳王頭銜的 Murat Gassiev 26-0-0 (19 KOs)，但確切的時間尚未敲定。

而 WBSS 這次鎖定較低量級，將於下半前舉辦 118 磅量級嘉年華，目前確定加入這場大戰的拳星包括上週五產生的新科 WBA “正規” 拳王 井上尚弥，還有 WBA “超級” 拳王 Ryan Burnett 19-0-0 (9 KOs)，以及 WBO 拳王 Zolani Tete 27-3-0 (21 KOs)，以及 IBF 拳王 Emmanuel Rodriguez 18-0-0 (12 KOs)。如此可見，最後的勝利者，也將統一該量級 4 大組織拳王頭銜。

下舖就打大佬

?_

即係要打哂3個?

應該係四角賽
勝方對勝方

屌 現場睇好抵睇

好似好撚正 贏左係咪就有資格挑星如

井上今次勝算有幾多？對手都係全勝拳王

對手全部垃圾